上水女子幾乎被擄 憶述襲擊者疑持警棍 憂反被誣告拒報警

今早在上水大會堂附近，有多名手持鐵通的懷疑黑勢力人士圍毆黑衣青年，並有身穿黑衣的年輕女子，一度被沒有證件或制服、未知身份的中年男子拖行擄走，幸好最後成功逃脫。事件中兩名幾乎被擄走的女子接受網媒《Spark • 撻著》訪問，憶述當時在上水新運路，突然有一群人手持鐵通，及類似警棍的黑色棍向她們走過來，二人隨即被捉住。其中一名女子表示不會報警，因擔心反被警方誣告「襲擊」。

她們又表示，當時不停叫「救命」，但其他「手足」均慌忙逃命，沒有人回頭幫手。

兩名女子接受 Spark 訪問，其中一名女子形容當時事出突然，忽然有一群手持鐵通、棍的人走過來，當中有人用磚頭掟向她們施襲，一名白衣男子則突然挾持二人，其中一名女子首先掙脫，並想回頭救走另一人，但被人打了一拳。

另一名則是片中顯示、被一度擄走拖行的女子，她表示當時不斷掙扎，但對方太大力，最終要她脫掉外套才能逃脫。

指「手足」慌忙逃命無人回頭幫手

女子表示不會報警，因為擔心反被警方誣告。兩名女子又表示，自己當時不停叫「救命」，但其他「手足」均慌忙逃命，沒有人回頭幫手，「後面啲人走晒，一個手足都無留低」，「講左咁多次，多人咪圍返佢、打返囉，但啲人唔會咁做㗎喎！」二人在言談間落淚痛哭。

Spark 今早上載的片段顯示，該名一度被擄走的少女被中年男子捉住衣領，男子同時從地上執起一塊磚頭向前掟。

Spark 今早報道，在早上約 11 時半，上水大會唐附近突然有一群手持鐵通及攻擊性武器的人襲擊示威者，衝突造成至少 4 人受傷，及後有救護員以擔架床將傷者抬走。

回應有記者於今日記者會上問及女子幾乎被擄走一事，公共關係科高級警司江永祥稱警方仍未收到報案，希望相關人士盡早聯絡警方報案，「我們才可以嚴肅跟進」。他指若案件沒有報案人、受害人，警方在處理上有很大的制肘。

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

睇片有上次咩同鄉會既紮鐵佬

點解可以唔理個女仔就咁走左去

究竟係咪真係冇事???
求fact check

屌 現場無一個係男人

彈撚開啦你
講撚到自己敢咁
你都係東亞病夫來架炸垃圾
睇死你啲垃圾咪又係要十幾人有種先夠膽一次衝果類垃圾
唔通靠你帶頭咩
on99

咁大反應 睇嚟你係popo mon緊po?

要救手足呀
一個不能少

連白衫都驚

請私了

又係呢張相
之後成班係記者fb page屌鬼

夠人就做啦 做乜9呀

個女仔講得啱
係街坊就唔該多d落街 保護班小朋友
而唔係成班人係屋企疑神疑鬼 求FC
你地肯一齊落街幫手就少一個手足有危險！

屌你老未
已經唔係popo
都唔撚救人

Facebook 有訪問片 2個女仔 @【被擄走女孩訪問】Spark • 撻著

啲人真係垃圾
係又走唔係又走

打狗救人唔係口號呀屌 扮街坊都帶把長遮啦

我係呢個女仔嘅朋友，佢而家安全冇事，佢本人都話唔好再spread，唔該曬